再次證明「和你shop」只會害埋普通市民被捕

Source: 法庭文字直播台

#屯門裁判法院第七庭
#李志豪裁判官
#1225沙田 #判刑

邱(27)🛑已還押19日

控罪：襲擊警務人員

案情：
2019年12月25日於新城市廣場有和你shop活動，警員突襲群眾引起現場人士不滿，被告被控襲警。

裁決

辯方呈上背景報告，指被告明白內容。
其後呈上一份由被告手寫，就案情作澄清的解釋。對於當日犯案行為的程序，被告並不完全同意案情。辯方講出，被告當時正準備跟女朋友吃午餐，因商場有公眾活動而想看一下。片段顯示出，當時有一大班警員準備乘搭電梯落下一層，唯獨有一偏離警員(PW1)進入市民群眾。身在群眾的被告及其女朋友被衝入人群的警員撞到，被告出於氣憤之下才指罵及用手掌將警員隔開。對於其他背景資料，辯方指被告皆同意。

辯方舉出多種案件。在第一件案例HKMA575案中，被告有意用水樽向警察擲去，判處9個月監禁；在第二件案例HKMA392案中，被告跟警員發生糾纏，向其擲水樽而最終被判處4星期監禁；在第三件案例中，被告拉扯女警員頭髮，被告曾有一次刑事紀錄，事件最終上訴成功，由3個月的監禁改至9星期；在第四件案例中，被告因不小心駕駛被警察截停，其後推開車門撞擊警員，最終被判處4個月的監禁。

辯方舉畢四案例後，指出就此案件被告的襲擊不是最嚴重，僅是對警員輕輕一推。辯方又指出，事件中PW1警員沒有指定的路線，是在匆忙中撞到被告。當時警員並沒有驗傷，更沒有被任何人查看傷勢和受傷程度。辯方認為被告不應該被判處監禁，但即時如此，也會理解。

辯方呈交來自被告家人、上司及女朋友的求情信，信中內容透露出被告本身是一個平和且謙厚的人，工作勤奮又與同事相處融洽。被告並無案底，就具有良好行為紀錄方面，辯方希望法庭能給予一個低監禁刑期的刑罰。

法庭表示，因為此案涉及社會公眾活動，所以監禁是無可避免。考慮被告的背景報告後，基於被告沒有認罪、無刑事紀錄、案件嚴重性相對輕微的關係，最終以4星期作量刑起點，判處被告4星期的即時監禁❗️❗️

錯嘅係狗方同法庭，不是和你SHOP

一直覺得呢啲活動搞手好鬼

明知同一方法已經玩到爛晒

明知重狗重便衣仲間硬搞累人

俾黑警強姦係因為著得性感？

錯既係港共

係 因為大波

連登同好多TG人非常支持
懷疑大部分是對家所為

認同

樓主又害人

你都戇鳩鳩

著名五毛 ： 已封鎖會員 - 哇屌

#4 #7都已經係

邊個叫佢又後生又靚女又大波？
姦完唔殺已經係開恩

國歌法嗰次都係咁

明知成個港島佈晒防仲叫人去送

事件最終上訴成功，由3個月的監禁改至9星期

On9 居然唔係怪港共濫捕政治打壓

差佬撞人打人就無事，被撞既掂下撞人個差佬質問佢又唔得

辯方認為被告不應該被判處監禁，但即時如此，也會理解
辯方律師

咁撚樣都4星期
唉食撚屎啦。